美國法庭文件：中興從事間諜活動 成立就是為了蒐集情報

中興通訊（0763）早前因違反禁令與伊朗貿易，被美國政府調查，及後雖然和解，又被爆出違反和解協議，最終美國商務部因此啟動懲罰。公司最新又捲入另一指控，美國法庭的文件稱，公司成立本身就是為了蒐集情報，而且更全球多個地方行賄。
「成立目的就是要刺探目標公司」

澳洲Fairfax Media旗下的媒體《The Sydney Morning Herald》引述美國達拉斯地方法院一份文件報道，有競爭對手稱，中興通訊是由中國航天工業部成立，目的就是要刺探（spy）海外目標公司。文件稱，中興作為中國航天工業部的前沿公司，向海外派出科學家、商人以及行政人員，目的在於蒐集情報。

法庭文件還包括兩名來自西非利比里亞電訊企業高層經過宣誓的證供，他們表示中興在2005至2007年間賄賂該國的官員，包括法官及前總統Gyude Bryant，Gyude Bryant在任期間被指挪用公款，但已於2014年過身。

雙名高層稱，如果可以讓中興擊敗美國公司Universal Telephone Exchange，贏得該利比里亞電訊公司的交易，他們就可以得到中興交易金額的5%款項，而兩人均表示有接受這筆用牛皮紙袋裝着的賄款。

其中一人更表示，自己還接受了中興邀請，到中國旅行及「無限制購物」。

中興已經否認這些指控，但挪威央行在2016年禁止政府基金投資中興通訊時，就指出這間公司有無法接受的「嚴重貪污」風險。
挪威央行報告還指出，在2015年，中興「在全球18個國家被指涉及貪污，並在其中10個國家被調查。」報告還寫明，中興多次行賄以取得大型公共服務的合約，涉及贊比亞、利比里亞、尼日利亞、菲律賓、緬甸以及巴布亞新畿內亞。

早前有報道指 中興有專門部門處理賄款

《The Sydney Morning Herald》之前報道更指出，中興不單止經常行購，還有整個部門專門處理賄款。
中興及另一中資公司華為，已經入圍澳洲5G網絡建設投標，因此澳洲傳媒十分關注公司情況。

粗暴干預中國企業內政

手機台班支那機賤種唔係話邊到咁得閒拎資料架咩

還有整個部門專門處理賄款

五毛唔敢推post

你地班邪惡資本主義, 咪淨係屈中興
做人要公平d, 華為, 聯想都有份喎

支那狗

笑左